美國眾議院香港時間周三早上 料表決4項涉中港法案

美國國會眾議院預料最快於美國時間周二（15日）晚上、香港時間周三（16日）早上，表決《香港人權與民主法案》。在中美貿易戰剛達成首階段協議共識之際，這部「香港人權法」固然是中美角力重頭戲，但除了香港人權法，美國眾議院預計同時還會就另外3項，涉及中國與香港的法案與動議表決。法案若在眾議院通過，會交由參議院表決；兩院通過再經總統特朗普簽署即會生效。

眾議院議程如何？

美國眾議院多數派領袖、民主黨馬里蘭州眾議員霍耶（Steny Hoyer）網站資料顯示：

眾議院會於美東時間15日下午2時（香港時間16日凌晨2時）開會。

所有表決最早會在美東時間下午6時半（香港時間早上6時半）過後才會舉行。

有何法案待表決？

共有8項法案排程表決，其中首先4項涉及中港事務：

（1）《2019年香港人權與民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019；修訂版本）

（2）《保護香港法案》（PROTECT Hong Kong Act）

（3）動議「譴責中國干涉香港事務，支持香港民眾示威權利」

（4）動議「表彰加拿大政府維護法治，並對中國政府就美國要求加拿大引渡華為高層孟晚舟的回應表示關注」

香港人權法修訂版，5大重點未變，但措辭和要求變得更嚴厲明確：

（1）更明確要求華府每年就香港自治情況提交報告。評估要求由籠統的「足夠自治」（sufficiently autonomous），變成行政、立法和司法「自主決策」（autonomous decision-making）。

（2）制裁對象更廣。初版法案制裁對象為，「將行使基本自由人權的人士移交中國大陸進行拘押、逼供和審判方面負有責任」人士，修訂版擴至對威脅移交、任意關押、違反一國兩制與中英聯合聲明等「負有知情責任」人士。

（3）調整簽證待遇。新版法案不再明文強調「和平示威」而被捕留案底香港人，才不會被拒發美國簽證。

（4）出口管制報告更動。初版法案要求美國商務部每年交報告，新版則要求總統在法案生效後180天內交報告，評估香港是否切實執行美國出口管制法和制裁規定。

（5）制定策略保障美國公民和企業在香港利益。初版法案主要針對《逃犯條例》修訂，這部分內容現於港府撤回修例下刪除，變為要求美國國務卿在港府今後提出類似法案時通知美國國會，並製定保障美國在港利益策略。

保護香港法案是甚麼？

保護香港法案內容主要是，禁止美國向香港警方出口催淚彈、胡椒噴霧、橡膠子彈，以及其他非致命人群管制裝備。

https://inews.hket.com/article/2474650

推

This way

Sir this way

如果過左
聽日c政報告就好睇啦

重點係參議院個邊

想問下參議院有冇消息

集氣

pishhh

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

嗰版個版本好唔同
偏經貿方向

參議院有阻力，美國商界極力反對遊說緊叫議員唔好支持條法案

經貿

克魯兹好似話冇問題

Sir This Way

Thank you Sir and Madam

sir

God bless Hong Kong

想睇聽日777個閪樣

林鄭: 向美利堅合眾國宣戰 (慈嬉tone)

Pish

佢地lobbying得好落力下 真係難搞

Push

慈閪

重頭戲

push

昨日有post引述gphone話, 有關香港的議題,在參議院的議程排第二百幾項。

美國國會眾議院預料最快於美國時間周二（15日）晚上、香港時間周三（16日）早上，表決《香港人權與民主法案》。

最遲係20年後美狗根本撚緊成個中共同香港

✈

SIR THIS WAY

Pass到真係會感動

唔係話喺參議院個list度排第二百幾咩，都唔知幾時先排到

經貿嗰班官員係最唔反共，壞事嚟

黎明來到！

仲係無magnitsky act

重要早上

完全唔明點解會吹風吹到表決完=贏

多謝美國
香港人終於贏返舖

眾議院姐

仲有參議院呀！

FREE HONG KONG

sir, this way

呢個先係最大morale boost

努力文宣, 大直路喇!!

Yes fucking pls

快啦

Gphone同ted cruz見面嗰陣 ted cruz話盡量試下可唔可以排早少少

眾議院》參議院〉侵

唉 所以我都幾失望
基本上同6月前張draft 分別不大

只要無美國資產就唔洗驚

認真 , 有啲緊張

係過左呢條,先有下一步行動升級
依家卡緊關呀

議員家下大致既取向係點

sir!!!!

重點係未有Magnitsky Act

真·階段性勝利

一鍵留名

2xx

維尼表示法案通過咗就唔簽協議唔買農產品美帝知驚未

推！！！
仲有twitter日日要retweet

唔知有咩tweets retweet,
twitter help 幫到你！

大家可以用下twitter help 去每日領任務retweet！

bot的作用幫大家響twitter大海中
搵一啲重要的tweets
task2 係議員外媒tweets大家去retweet la

只要輸入 /task2 就可以知道外國議員外媒名人出左咩重要tweet，大家去retweet啦！

好撚緊張,眾議院應該過到係驚參議院....
1020要二百萬人+煲大nba戰線+減少暴力畫面

包咗話用得

呢個好似係現成法律制裁任何侵犯人權人士，唔使再表決，不過好猛唔會一黎就用，人權民主法個程序行完先

要贏=要支共解體
要全球圍剿先得

參眾兩院 2/3大比數多過 就唔洗比侵簽名
直接生效

通

終於

yes

唔知以上巴打講緊咩
但有一定好過冇
Sir this way

🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸

上Twitter 留下cm呼籲美國人催促自己所屬嘅州議員，請佢哋儘快上將人權法案上全體委員會

集氣
快啲過埋參議院

一定要過

『重點』？唔係重點囉。

Magnitsky Act係現行已經有嘅嘢，無端端點會出現喺另一條法案入面。

根本隨時都用得，唔關香港人權法事。

學到野
但係只有靠華府initiate?
參眾兩院有無得要求實行？

法案若在眾議院通過，會交由參議院表決；兩院通過再經總統特朗普簽署即會生效。

呢度之間要幾耐時間?

問ncm yue

過

Sir this way!

大大力

🇨🇳

集氣！

正能量傳送門：

2020雙普選呢？？

集氣集氣

其實我地應該擴大國際戰線，宣傳支那對世界既侵蝕，令美國人向商人施壓要過/長遠打擊支那

想問下777幾點播片?

同一日喎，實好精彩!

或者咁講啦
打到e到攬炒已成定局
只有勝同和局（真攬炒 同大陸班7頭一齊死諗起都爽

Sir This Way! This Way Sir!

你快喲過啦
我已經準備好同港共開party啦
唔撚想再忍啦

喂, 唔係過硬㗎, 過硬就唔使尋日集會啦, 都係危㗎
諗下侵條撚樣成日彈出彈入, 過唔到就大家等清算啦
正式通過先多謝都未遲啦

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 香港人反抗

返工返到wing wing地, 唔係好睇得明第三點簽證嗰part講緊咩

問題係我地自己都應該做啲嘢去說服參議員投贊成票 快係重要 但如果快啲宣佈唔通過就好大鑊

Be quick

賀下份垃圾報告先啦

國會通過+總統簽署咗就係睇國務院點執行，即係其實理論上侵侵如果唔爽佢隨時可以制裁世界上任何人

成日放風咁多好消息，呢個參議員話幫到盡,果個參議員話過硬冇問題，咁情況先係最危險

琴晚話排喺500幾名議案

要參眾兩院通過晒先叫立到法

可能係單方面宣戰
學太后咁
今次百國聯軍我帶路！

真係過咗要申請遊行/集會講多謝呀

jeng

Magnitsky act 已經可以用
不過你扑野都有前戲啦

最驚中共買通議員搞禍

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

已經生效左

參議院個面點算

不過唔係話唔係現場宣讀咩？

仲有參議員 最難搞個個

有排

期待

張建宗跪側邊？

我淨係知兩院通過後，總統係有10日時間簽署(或者反對)。

lm

一定要過呀

唔洗ff得太多，
777根本就係成家都係英國果邊。美國呢個程度嘅所謂制裁對佢根本無影響（除咗面子）。

sir this way

Push
Help Hong Kong

過左好似會叫盟友一齊做野

【公民抗命】教你如何合法交稅/差餉/水費交到政府蝕錢

集氣！
一定要pass

如果英國過埋馬格尼之呢

Sir

Free HK, Pass The Act 🇺🇸

脫歐搞多357年啦 英國得把口 有用就唔會22年都冇雙普選啦

仲有參議院 唔好放鬆

仲有知識產權同敏感技術

細力啲 好痛

乞請各位手足
凍結運動所有事宜
靜待美議院結果
再作任何抗爭
可以嗎？

今晚個個集體Twitter 洗版推支持法案通過啦！

美軍來了我帶路

咁起碼要打到2020年

上上上

721,811,831,101,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#Anti-Chinazi

參議院要趁NBA, 暴雪 幾單嘢煲起
大家要努力做海外文宣
用民意迫參議院通過

呢關先係重點
不過連登無咩人理

參議院因為人頭少
好受當地商家影響
亦係強國人主要干涉對象

如果人頭唔夠三分之二
就要侵侵加簽先生效
但大家都睇到侵侵既商家佬本色

全力海外文宣

最驚燒山沖出黎燈

勁左好多

777：宣佈攻打美帝

《任何？定義？係咪全部停哂？》

大家做野

Love America
Sir, this way

會有咩分別

Sir thus way

加辣

林鄭：在座各位都係垃圾

殺幾百萬人嘅垃圾國家英國都未制裁啦，幾時輪到港官呀。

美帝

可能會宣戰3萬隻狗攻打美國

想太多啦

小妹發現facebook好少行動文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」

所以我地要多啲係唔同post下面貼行動文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

㩒錯負皮 幫推po

有咩出奇
7婆由一開始到e家都選擇行最on9既路線

燒山燈左 會唔會卡係參議院